
随着信息技术在管理上越来越深入而广泛的应用，管理信息系统的实施在技术上已逐步成熟。本文介绍了微信小程序公交信息在线查询系统的开发全过程。通过分析微信小程序公交信息在线查询系统信息管理的不足，创建了一个计算机管理微信小程序公交信息在线查询系统信息的方案。文章介绍了微信小程序公交信息在线查询系统的系统分析部分，包括可行性分析等，系统设计部分主要介绍了系统功能设计和数据库设计。

本微信小程序公交信息在线查询系统有管理员和用户两个角色。管理员功能有个人中心，用户管理，线路信息管理，站点分类管理，站点信息管理，周边分类管理，周边信息管理，系统管理等。用户功能有个人中心，线路信息管理，站点信息管理，周边信息管理等。。因而具有一定的实用性。

本站后台采用Java的SSM框架进行后台管理开发，可以在浏览器上登录进行后台数据方面的管理，MySQL作为本地数据库，微信小程序用到了微信开发者工具，充分保证系统的稳定性。系统具有界面清晰、操作简单，功能齐全的特点，使得微信小程序公交信息在线查询系统信息管理工作系统化、规范化。

关键词：微信小程序公交信息在线查询系统；SSM框架；MYSQL
